---
ID: 262813
post_title: 'SuperTux &#038; SDL'
author: 南 靖男
post_date: 2005-12-10 19:54:39
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2005/12/262813
published: true
---
<img src="http://supertux.berlios.de/wiki/skins/common/images/logo.png" align="left" />无聊的时候会做什么，当然是看维基百科。
所以今天又找到了好东西 SuperTux 超级企鹅 <a href="http://supertux.berlios.de">http://supertux.berlios.de</a>
前些天都有人在说只会玩超级玛丽来着，所以就瞧了瞧。
企鹅当然是 Linux 的企鹅，不过内容完全是 Super Mario 的翻版。
顺便看一下源代码，关卡设计十足的 *nix 风格，Lisp 代码。。。
<img src="http://www.tr0ll.net/libsdl/logo/sdl_powered.gif" align="right" height="77" width="136" />但是，一个好东东浮了上来，SDL Simple DirectMedia Layer http://www.libsdl.org
多平台的 2D 游戏开发库，也可以利用 OpenGL 支持 3D 游戏开发。支持平台列表多的吓人，而且完全是用 C 写成的。
哎，好东西实在太多了。觉得自己要学的东西也太多了。<!--more-->

另：又小小的郁闷了一下，SuperTux 有 GBA 版本，截图是在一台 NDS 上。。。